宏利赤霞珠儲蓄保

月供2千 供15年
每年派6000幾 15年後好似派萬2
派到100歲
有4厘 （非保證）聲稱20幾年派足100%
15年後可以拎一半出泥 剩低既繼續滾

自問唔識計值唔值
比d意思

垃圾

More detail

供咁長注定跑輸大市

好似係第2年後開始派

即係第3年先有得拎錢

Yes

第二年先開始派

垃圾 hold死舊錢 買美股好過

呢個年代，仲有買肯買呢啲計劃？

情況有如有iOS Android唔揀，走去用同一價錢買部用Symbian嘅機。

真心答你,自從有左"月供股票"呢樣野,差唔多所有儲蓄成份既保險都算係垃圾,你諗下自己幾多歲買呢份野,最快幾多歲先拎得到出黎用,而你自己預算最需要錢既時候又係幾歲,好聽就15年後可以拎一半,唔好聽就係你15年內拎錢預本金既1/5都拎唔番,想係呢D靠精選既行業入邊拎著數係無可能,寕願你個個月拎2000-4000去月供一啲從來無間斷派息既藍簿,例如誠哥,咩燈,咩電或者匯咩銀行,有選擇困難既ALL IN 盈富都無問題. 到自己要結婚買樓既時候又可以隨時放售, 手痕既可以自己簡心目中既高位走或者見股災去加注, 5,6年後人工翻二翻又可以加供款額, 或者短期內有機會損手, 但如果你用番15年既中線去睇, 保證跑嬴呢D基金再羸靈活性.唔好俾"保本金"三個字呃到

值 咁抵嘅
我又買

年經po 隔一排就有人問呢個產品

樓主幫你計過啦。假設你而家30歲, 到你100歲你可以拿到0既錢係:

儲蓄保: 大約 $738,000
將$2,000蚊月供入年回報10%0既股票(股息+股價昇應該唔𩁢搵) : 大約 $37,198,645

唔知有沒計錯, 不過肯定比儲蓄保賺多好多。

all-in 3號仔好過啦,每年派完紅股都上得番原本個位
再唔係買港燈/中電/領展/盈富/匯豐/900/3140/2834
儲蓄保險講靈活性,回報,都及唔上以上呢幾隻

計錯 , 不過怎都好過儲蓄保。

15年後可以攞返:
將$2,000蚊月供入年回報10%0既股票(股息+股價昇應該唔𩁢搵) : 大約 $828,940
儲蓄保: 大約$78,000 (就算畀你攞返晒360,000)都遠遠比唔上月供股票。

而家供巴郡好過

2834

即係拎你供D錢黎分期派番比你

拎你24000其中6000派比你

我有幫屋企人買 已供斷 都係5年
但年供2萬2左右
每年拎到$2500

之前計過 佢show俾你睇個overall回報係假設左你唔會拎佢每年派既coupon
如果拎左的話 條數又唔係咁計

但好多年了 所以詳細我都唔記得
依家供完就廢時理

任何保險都係跑輸大市架啦 因為佢地要吸錢去投資更好回報既野

15年後6000做到咩野?

買2800都好過比錢保險公司

仲未有 manulife agent出黎 sell野

樓主咪撚信呢D,你求其月供一隻ETF,港股/美股都好,當你果個月去旅行又可以供少D,公司派BONUS又可以供多D,鍾意幾時賣都得,心血來潮入多幾注亦得,計埋回報,流動性都高過你買呢D濕鳩PLAN俾錢人地賺啦

買指數型基金又懶又簡單,管理費又低,最緊要回報都好過呢D PLAN,點都好過你俾錢班濕鳩AGENT賺

全民反保
學到野
咁儲蓄型危疾又點？
月供1000 供25年
但計過拎20幾萬本出泥 都係賠80萬
又預左唔會拎出泥
因為隨年紀上升更加多病唔會拎出泥
話就話有息

lv算係M記王牌
勁撚多人買
睇樓主咩年紀啦
如果有返咁上下around 40 買又冇壞
後生既就叫agent擲過第個plan比你啦
因為基本上冇乜風險
但n耐先有回報
話就話15年回本
屌你15年計inflation都計死你啦
不過等廿幾卅年既係幾高回報

總之有儲蓄成份的保險都係垃圾,一係就咁危疾/人壽,幾樣野炒埋一碟的保險PLAN都係垃圾,所有游說你買儲蓄成份保險的AGENT都係為左份佣,就係咁簡單,如果你買保險個一刻係諗住有"賺",咁已經FAIL左,因為你立場會同保險公司對立左

關於指數型基金,你可以睇下巴菲特寫俾股東個封信,佢有詳細解釋點解投資者應該買指數型基金RATHER THAN其他出出入入,買買賣賣的基金

e隻垃圾 plan , 你竟然話高回報

儲蓄個component 回報低
如果真係好想要危疾
而家好似有消費性 者係好似醫保形式但只賠危疾

弱智先會買 拎個對數表出來對下都覺ON9啦

見到非保證已經唔使睇啦

你試下溝女同條女講：我會愛你一生一世（非保證）

呢類保險， 其實係羊毛出自羊身上
月供2k 即係年供24k 佢俾返6k你 其實呢6k 係從你呢份既現金價值度俾返你
如果你攞筆錢 個現金價值會升得好慢
俾個例子你
20k年供 正常第一年可能有90%現金價值（唔計佣金，淨係d管理費之類果d 冇左10%）即係話入邊應該有18K可以繼續滾利息 而所謂現金價值就係話假設你唔玩呢個遊戲退保可以攞返既錢

但呢種保險 因為佢話每年派返錢俾你 咁呢度d錢就係從你現金價值度嘔出黎，即係90%俾你 當30%啦 咁你呢20k可能剩返既現金價值就會得60％ 即係得12k可以滾利息

如果年期長，咁你就會知道得60%滾息同90%滾息既分別係邊度

所以相對黎講，呢類每年派錢既保險現金價值同其他比較係會低， 佢每年都有錢派呢樣係好吸引，而呢樣都係攞黎吸引客戶買既其中一個誘因，但佢既長期回報肯定冇傳統既儲蓄保咁高

而4厘息，我幫你睇過佢既宣傳冊子，佢係話4.25厘非保證，所以我都唔肯定最後個息口係幾多，而市面上有d 係保證3%以上。如果係非保證 出入可以好大。

link係呢度：

另外佢呢隻保險係用名義金額黎計算，名義金額呢樣野有d tricky，係精算佬攞黎計派錢派幾多，並唔係保額黎，你年供24k 可能買到既額度未必有你諗既咁多，呢樣就比較technical一d 有興趣再講

冇話值唔值既呢d，睇你需要。不過肯定既係呢類保險如果你退保，現金價值唔會特別多，而回本既年期相對傳統儲蓄plan會長d

危疾市面上比較少會有消費型危疾 因為隨住年紀上升 保費都會不斷增加，到後期可能會好撚貴

儲蓄型危疾其實係終身人壽＋危疾，即係話無論有冇病都好，個保額一定要賠 差在係死果時賠定大病果時賠 又或者100歲唔死先賠

呢類保險其實最主要係個槓桿，假設第一年買就出事 咁咪12k 賠800k 囉 倍數就好大 咁如果第十年先出事 就120k賠800k 個槓桿不斷遞減
買得呢類保險就唔好諗住退保啦 因為唔值得 除非你真係好撚等錢洗，其實呢類最主要係個保障，儲蓄成分就留俾下一代or自己醫病啦

因為係保障，息就唔好諗咁多啦，大佬你又要高息又要保障，世間豈得兩全法，不負如來不負卿啊。

用投資同保險比較真係好on9 投資涉及風險，保險唔會有錢賺。
想知多d保險既野可以睇下我個po

保障加儲蓄好on9

好似你話齋， 年年個槓桿都遞減， 又比純保障鎖更多 cash flow

即係條友過多排發覺唔夠槓桿又要再比錢鎖 cash flow去加保障

美國債券3厘息, 佢比4厘你, 你覺得佢開善堂嗎? 請自行決定
(你要知佢將你d 錢, 用左去邊先有得傾)

2018年啦
有些少知識的人都識月供BRK/2800/3140 仲買咩春儲蓄保險
覺得死左賠個雞水咁多好抵??

市場時好時壞，但保險費從來冇收少過

咁係因為保險係用人既預期壽命黎定價囉 斷估都唔會話人預期壽命短左掛 你以為保費係跟市場好壞黎定價咩

保費會唔會因受保人條命長或久，去收多或收少？

大佬 鬼知一個人條命有幾長咩 肯定有d人長有d人短 保險背後既科學理論係根據大數定律黎
你呢種個講法都唔係話唔啱 你諗吓 如果一個20歲同60歲買同一份 咁肯定60歲貴d啦 因為佢剩返既預期壽命比20歲少 但係冇人知幾時會死囉 話唔定20歲果個仲早死啦係咪 所以你買果時既年齡係會影響你既保費 越後生越平 但條命長唔長就冇人知 得統計資料話d人大概係邊個年齡死既機率

咁保費係咪唔會收少呀？你只係答呢句，唔好拎你上保險堂學果d野，全部背晒打出黎，好唔好

我唔係好明咩叫收少 你想收少除非你後生囉 都話左係base on life expectation

咁咪姐係從來冇收少過囉

非保証……上網睇下GN16 check 下宏利紅利實現率先再討論啦！ 赤霞珠個港紙單……實現率

月供 2822 好過